在学习技术中，Docker容器可以提供良好的支持，在Docker中几乎可以安装任何需要的软件，在一台虚拟机中可以拥有多个Docker容器，而且这些容器占用的资源很小，可以做限制（IO资源等），可以使用Docker部署许多应用，如果是虚拟机的话，部署的应用有限而且不好控制，那么部署应用集群是非常方便的。Docker可以是应用级的，比如安装软件、部署应用，也可以是系统级的，比如Docker轻量级的linux系统，只有200MB左右。
Docker部署的应用或软件应该是无状态的，因为Docker部署的时候，随时更新删除镜像，有状态的话，这样会导致状态失效。

微服务运行在docker中，kubernetes进行服务编排。

各个行业想在快速发展的时代取得优势，系统的更新迭代是不断进行

软件架构：
>1.业务需求

>2.技术栈

>3.成本

>4.组织架构

>5.可扩展

>6.可维护行

dubbo将前后端隔开